\documentclass{article}

% encoding of the document
\usepackage[utf8]{inputenc}

% encoding of font, umlauts should work now
\usepackage[T1]{fontenc}

% main language
\usepackage[ngerman]{babel}

\usepackage{bookmark}


% page size
% \usepackage{showframe}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper}

% no identation after new paragraph
\usepackage{parskip}

% better tables
\usepackage{tabularx}

% quotes
\usepackage[autostyle=true,german=quotes]{csquotes}

% links
\usepackage{hyperref}

\usepackage{graphicx}

\usepackage{tikzsymbols}

% custom title
\usepackage{titlesec}
\titleformat{\section}%
[hang]% <shape>
{\normalfont\bfseries\Large}% <format>
{}% <label>
{0pt}% <sep>
{}% <before code>

\begin{document}
    % title
    \title{Mensch Maschine Schnittstelle \\ HS2019 \\ Übungsserie 1}
    \date{\today}
    \author{Ann Kiener 17-115-916 \\ Noe}
    \maketitle

    \section{Aufgabe 1}
    \begin{itemize}
        \item Beispiel 1: Ann ist der Benutzer eines Game Boy. Ihre Aufgabe ist es 
        den Highscore bei Pacman zu knacken. Ihr Umfeld ist ein Zug, denn sie spielt
        am liebsten während dem Pendeln. Das Werkzeug ist der Game Boy und die
        Schnittstelle die Pfeiltasten und das A-, bzw. B-Tastenfeld.
        \item Beispiel 2: Noe ist der Benutzer eines Klaviers. Seine Aufgabe ist es
        \textit{Für Elise} möglichst korrekt und schön zu spielen. Sein Umfeld ist
        das Musikzimmer in seiner Wohnung. Das Werkzeug ist das Klavier und die 
        Schnittstelle ist die Klaviatur.
    \end{itemize}

    \section{Aufgabe 2}
   Bush entwirft das Konzept der Wissensmaschine Memex (Memory Extender), 
    die als Vorläufer eines PC's und einer Hypertext-Maschine gilt. Memex ist ein Gerät,
    auf dem ein Mensch all seine Daten speichern kann, seine Bücher, handschriftliche Aufzeichnungen, Abbildungen etc.
     Dadurch wird die Maschine zu einem „enlarged intimate supplement“ des menschlichen Gedächtnisses. Man könnte meinen,
     er beschreibt das heutige Smartphone.\\
     Ähnlichkeiten zum Smartphone hat die Memex insofern, dass sie auch individuell ist,
     also ein Gerät ist auf eine Person abgestimmt. Man kann fast alles darauf abspeichern,
     wie beim Smartphone die Musik, Bücher, Kommunikation etc. 
     Bush beschreibt die Memex auch als verfügbar aus einer beliebigen Distanz, also ähnlich
     zum Smartphone, welches immer und überall verfügbar ist. Dies scheint schwierig vorzustellen,
     da nach Bush's äusserlichen Beschreibung der Memex (Form eines Schreibtisches), es kaum möglich ist,
     dies überall verfügbar zu machen. 
     Erwähnt wird aber auch die Möglichkeit von Tonaufnahmen, bzw. die simultane Umwandlung von Sprache in Schrift und insbesondere
     verfügt die Memex über eine Indexierung des Speichers also eine Durchsuchbarkeitsfunktion. Vergleichbar
     ist dies mit einem Browserverlauf.
    

    \section{Aufgabe 3}
    Die erhöhte Komplexität der HCI-Forschung erklärt sich als eine
    Wechselwirkung aus technologischen Erungenschaften und einer breiteren
    Benutzer-Diversität. Erwähnenswert ist hier die Veränderung des Umfelds der
    Benutzer. Wo früher ausschliesslich das Büro im Zentrum der HCI stand, hat
    die Freizeit immer mehr an Bedeutung gewonnen. Abgesehen von den erwähnten
    Gründen ist die Verlagerung des HCI Paradigmas: \textit{Eine Person pro
    Maschine, eine Maschine pro Person} hinzu globalen Netzwerken, in
    Communities, auf unterschiedlichsten und allgegenwärtigen Geräten, ein
    weiterer Grund.

    \section{Aufgabe 4}
    \begin{itemize}
        \item Beispiel 1: Die Erfindung der Maus, welche es ermöglicht mit Handbewegungen
        eine grafische Oberfläche zu bedienen. So versetzte sich der Fokus der Forschung in HCI
        sicher mehr in Richtung dieser grafischer Benutzerschnittstelle.

        \item Beispiel 2: Andersherum erlaubt die Einführung eines Touchscreens eine
        noch direktere Steuerung einer Benutzeroberfläche. Diese Erfindung macht somit eine 
        Maus nicht mehr zwingend nötig. Damit wurden auch Begriffe wie 'Multi-Touch' wichtig -
        Gerät erkennt gewisse Gesten wie wischen zum weiterblättern, zoomen durch 'Ziehen und Fallenlassen, etc. 
        
    \end{itemize}

    \section{Aufgabe 5}
    Grundsätzlich gibt es zwei Hauptgründe sich mit der Geschichte der
    HCI-Forschung zu befassen:
    \begin{itemize}
      \item Wie viele Gebiete unserer Zeit ist die HCI ein sich schnell
        entwickelndes Forschungsgebiet. Die Geschichte kann hier helfen
        langfristige Trends gegenüber aktuellen Hypes abzugrenzen. 
      \item Da sich die HCI-Forschung aus diversen Disziplinen zusammensetzt
        liefert die Geschichte Zusammenhänge und zeigt auf wie sich die
        verschiedenen Disziplinen entwickelt haben. Dadurch zeigen sich neue
        Möglichkeiten, Vorteile und Schwierigkeiten sich mit den verschiedenen
        Disziplinen zu befassen.
    \end{itemize}
    Erwähnenswert ist zu dem der gestärkte Zusammenhalt der Gemeinschaft,
    welcher sich aus einer gelebten Geschichte ergibt. Dies trifft jedoch auf
    jede Gemeinschaft zu und ist deshalb kein Hauptgrund.



\end{document}

